中國「再教育」集中營猖獗 美學者：百萬新疆維吾爾族面臨生存危機

在中國的愈趨極權的強腕統治下，在新疆因宗教信仰與民族身份而遭送進中國式集中營「再教育中心」的人數恐高達一百萬，有美國學者警告，維吾爾族正面臨一場生存危機。

今年3月，包含美加英日等全球14個國家的維吾爾族人及支持群眾同時走上街頭，抗議中國強制帶走新彊許多維吾爾族人，隔離他們進行「政治再教育」，留下家中婦孺無人照顧，許多族人生活狀況堪憂，而父母被強制送入再教育營的小孩，多數被迫送進條件惡劣的孤兒院，甚至在無人看顧的狀況下受傷，令人心碎。

《美國之音》8日報導，長期研究新彊問題的美國Loyola University歷史系教授Rian Thum在5月4日華盛頓一場人權研討會上表示，維吾爾族群體中的5-10%因為他們的民族身份而成為這些再教育中心的目標，意謂被隔離的人口在50至100萬之間。

新疆官方媒體先前報導稱這些處所為「去極端化培訓班」或「教育轉化培訓中心」，這些中心通常由學校或其他政府設施改建而成，有些則是專門修建。有報導指出，這些地方內部環境惡劣，維吾爾族人常遭虐待和折磨。學者Thum也補充，遭強迫進行思想改造的民族還包括哈薩克族及回族人。

而被關押在改造營、再教育中心的理由千奇百怪，包括曾和外國人有聯繫、表達過對出國的興趣、或鼓勵子女出國工作等。

美國官員對中國在新疆的做法表示過擔憂，美國國務院亞太事務代理副助理國務卿Laura Stone今年4月18日曾表示，中國當局在新疆關押了數萬人，而這些所謂的「再教育中心」情況令人擔憂，更呼籲中國當局實行更透明負責的制度。

幾十年後就到香港人㗎喇
換血換到得返百零萬本土人

新疆回教徒被迫害，其他回教國家仲同支那一帶一路？

十年後到香港

回教就係咁

支那豬唔核平都唔得

贏哂

D人話支那好食好住商場好高好現代化仲要平靚正過香港喎
反共 不了
俾支那用生活消費方式同化 wfc

先核平伊斯蘭

伊斯蘭教係歷史上既貢獻大過支那

講歷史有撚用, 家陣就係一班畜生

伊斯蘭教係有信仰同道德，連大陸人食野都寧願信回教，因為最起碼d燒羊肉係真，唔係狗肉或者黑心食品

救救香港

咁兩個一齊核平就無錯囉

明日香港

推

唔洗幾十年
2047前一定會做
不過假設果時仲有中共...仲有人類世界先講

當年既今日西藏明日香港既預言以為係危言聳聽，但正正向今時今日既香港發生緊，睇怕遲少少班九十零零後當中共換血成功後就拉哂去再教育。